@inproceedings{Pecore-Villaneau-Said:COLTAL:2016,
    author = "Pecore, Stefania and Villaneau, Jeanne and Said, Farida",
    title = "Combiner lexique et r\'egression logistique dans la classification d'avis laiss\'es sur le Net : une \'etude de cas",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 7 : COLTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-6",
    note = "Combining lexicon and logistic regression in opinion mining : a case study ",
    abstract = "L'article compare deux approches en sac de mots pour classifier des avis laiss\'es sur des sites internet de langue fran\c{c}aise. La premi\`ere, sans lexique et uniquement statistique, repose sur la r\'egression logistique. La seconde repose sur un lexique d'opinion qui r\'eunit les mots issus de la r\'egression logistique avec une liste de noms, adjectifs et verbes courants annot\'es manuellement. Les r\'esultats montrent l'int\'er\^et que pr\'esente la r\'egression logistique pour enrichir un lexique d'opinion. Par ailleurs, l'analyse des r\'esultats permet de conjecturer les pistes \`a privil\'egier pour pallier les insuffisances des approches en sac de mots, particuli\`erement l'\'etude de la n\'egation.",
    keywords = "analyse des opinions, analyse des sentiments, lexique d'opinion.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/COLTAL/1.pdf"
}
